星期日現場：特朗普的華人粉絲：只要（看似）反中共，其餘一切都不重要了？

然而這場選舉，卻令無數華人熱烈關注。
看到某些香港評論員和網民的評論，我有一刻還以為自己也有一票。

我不是選舉專家，對民調也不熟悉，因此實在不敢預測誰會當選。

至於二人當選後的對中政策會有何分別，孔誥烽教授等已多次論及，我也無謂班門弄斧，大家可自行去讀那些訪問和文章（劇透：答案是二人分別不大）。

本文反而想談一下，為何很多港、台以及留美中國人好像着了魔一樣，為特朗普搖旗吶喊？究竟發生什麼事？

如果讀者不知道特朗普在華人圈子的受歡迎程度，建議可以瀏覽一下連登。此外，但凡香港或台灣的傳媒報道有關大選的消息，大家也可以看看留言：基本上都是盛讚特朗普是明君，相信他將能帶領世人推翻中共。至於拜登，則被貶為戀童、老人癡呆、被中國買通等等。網民通常比較興奮，不難理解。然而一些讀書人以及曾支持進步價值的中國民運人士，都加入挺特大隊，甚至不惜散播假消息、擺明車馬講大話，頗令人側目。

反中共為先 視拜登「中共傀儡」
例如王丹，不久前才大力支持台灣同性婚姻合法化，大講「普世價值」。但近幾個星期卻不斷在Twitter上為特朗普助威，說「理由是：第一，我擔心民主黨在左的方面走得太遠；第二，川普團隊（而不是他本人）的對華政策比拜登團隊正確」。拜登可謂民主黨中的中間派（甚至偏右），這正是很多年輕人對其厭惡的原因（我在美國的同學都對其嗤之以鼻）。我校一位講師甚至指出，在移民政策上，奧巴馬政府比共和黨的列根更右。然而當年的副總統拜登卻被王說成會令民主黨「在左的方面走得太遠」了。另外反獨裁中共的余杰，本來就是右派。到了美國後，更「進化」成為基督教福音派的忠實信徒，視特朗普為上帝所揀選的領袖。來到香港，陶傑、李怡、練乙錚、顏純鈎等著名論者，近日全部加入挺特啦啦隊。陶傑自不用說，一向仰視白人強人（這心態或稱「小農DNA」），無視美國有色人種的處境，對早前的Black Lives Matter運動也大加撻伐，會視特朗普為救世主實在不出奇。李怡為了述說特營遭受美國左派主流傳媒打壓的故事，竟然說Fox News和《華爾街日報》是「較中間的媒體」。Fox News乃右派的堅實大本營，長年挺特，此乃全美上上下下不分黨派都同意的事實。但在李怡口中，竟然變成「較中間」。是無知還是刻意造謠，只有他本人才知道。

早前《紐約郵報》爆出所謂「亨特門」，指控拜登家族通烏又通中。自由派傳媒冷待，facebook等社交網絡壓制相關報道，確實有點不智。畢竟拜登本人並無全面否認事件，反而給予極右派口實。但不得不提的是，特朗普的團隊曾經向右翼大報《華爾街日報》推銷該「醜聞」，卻不獲接納。對，不是《紐約時報》不接納，而是極親共和黨的《華爾街日報》。紐約前市長兼特朗普律師朱利亞尼親自炮製這單「醜聞」，卻連右翼大報也不願賣人情，可見當中的指控有多「證據確鑿」。美國群眾對「亨特門」未有太大反響，反而是一眾留美中國民運公知，以及港、台意見領袖和網民（還有「民主大報」《蘋果日報》）如獲至寶，興奮異常：他們心中所創造的「中共傀儡」拜登，現在有「證據」證明了！

狂熱程度早超「策略挺特」
有些華人撐特反拜，其實不難理解。正如王丹也坦白，說因為他認為中共是世界的最大敵人，而他又深信特營能對付中共，因此挺特。然而不少人的狂熱程度，早已超越「策略挺特」，變成全面擁護特路線。反拜登不是問題，因為我也反。拜登所代表的，正是一群不願見到真正改革的自由派。他們經常說支持男女平權、反對種族主義、要扶助弱勢等等，也會提出一些修正的政策，但永遠不會（也不敢）動搖整個美國政經建制的既得利益（所以也應該感謝特朗普，他令這批自由派無法再騎牆，也令更進步的力量得到支持，例如Bernie Sanders、Elizabeth Warren，以及AOC）。然而挺特朗普，則問題極大。

當你挺特時，其實在支持什麼？在第一場總統候選人辯論中，華人圈子只在意拜登是否老人癡呆，以及特朗普有多威風。但不少美國人卻聽到特朗普公開呼籲「驕傲男孩」（Proud Boys）「準備就緒」（stand by）。「驕傲男孩」是什麼？就是一個徹徹底底的法西斯主義組織。早在3年前，有左翼人士在小鎮Charlottesville示威反對另一群右翼示威者，一名白人至上主義者開車撞向示威左翼群眾，殺死一人。特朗普說：兩邊都有錯，兩邊都有好人。如果在香港，有藍絲開車撞死一名示威者，然後特首說「兩邊都有好人」，不知道李怡和陶傑會否收貨？特朗普執政以來，鄙視女性、抹黑有色人種、力挺警察血腥鎮壓示威、對黑人所受的警暴視若無睹。特朗普也曾在Twitter公告全國：傳媒是人民的敵人。在其羽翼下，極端右派等不斷壯大。他們過往備受鄙視，現在終有出頭天。對，特朗普或許無說過「我支持種族主義」，但我想無任何種族主義者會說自己是種族主義者，正如無獨裁者會說自己是獨裁者。如果你讀過特朗普過往的種種言論，依然夠膽說特朗普支持種族平等，我會質疑你的閱讀能力。那些在香港反警暴的人，卻支持美國警暴；那些說南亞裔人士也是手足的人，卻支持種族主義政客。敢問一句：你哋係咪跌咗個良心？

......

有人po左啦，又出po多次篇垃圾

Cmon Man, it’s not true
Here is the deal

TRUMP
制裁中共港共
殲滅伊斯蘭國
推進中東和平
解決北韓危機
打擊非法移民

落左收都淨係看似
咁Hunter係咪"看似"玩幼幼
Joe係咪"看似"冇收支那錢

根本呢篇文就嚮度散佈左媒有毒歪理

作者話

拜登所代表的，正是一群不願見到真正改革的自由派。他們經常說支持男女平權、反對種族主義、要扶助弱勢等等

但我睇辯論，除左拜登既願景，i will i will i will. 我冇記憶聽到佢實際會做咩野.

反對種族主義? trump 簽埋法案bump錢落黑人學校，obama呢個黑人都冇做過

伊斯蘭國因為trump加強左國防投資嚇到傻左.
伊朗上次個前指揮官俾人炸完 竟然美國冇伊斯蘭恐怖襲擊. 左膠可能話trump用恐怖管理世界，今呢啲failed state同 backwward既極權根本每日於用恐懼管理自己既國家，你唔夠惡佢地一定玩你.

另外，文章話trump 同個朱咩利亞想俾啲拜登醜聞俾nyt就冇接納，得nyp fox 個啲要. 之後作者冇解釋就話係。"炮製". 係因為得nyp fox收資料再報就係炮製?定佢知道係炮製? 唔講. nyt呢啲大報作為重要新聞傳媒喺關鍵時刻唔做好客觀fact check 唔係 只係做得唔太令人滿意. 係極度失敗.

如果係一個咁醜陋既指控都唔敢去揭穿而係想冷處理，只會係令人覺得身有屎多過係假.

點都好，非常高興見到呢篇文章. 又再見識到左膠思維同邏輯，好有娛樂性. btw 我記得王丹佢自己都唔鍾意trump, 但佢認為trump可以倒轉過往民主黨時期既appeasement.

Yes.

開始有啲想見到拜登贏
然後全面奶共
跟住就可以喪屌呢班撚屌知識分子
屌到班白痴縮返入佢哋老母個西度
自從上屆選舉個個都話侵必敗
我已經覺得呢班所謂政治評論專家全部都係垃撚圾
最好笑仲有人幫佢哋兜
話政治推論又唔一定準嘅
咁唔準咪要屌囉
如果班友研究咁多年政治
然後講一大堆都係錯仲要扮權威
淨係識事後孔明解釋乜乜物物
咁仲聽／睇嚟把撚咩
最記得當年有專家解釋點解佢會估錯侵唔會當選
專家嘅解釋係因為美國人癲咗
癲癲癲
癲佢老味咩
仲柒過風水佬

你咁同話支持張伯倫餒靖希特拉征服歐州就可以恥笑左膠有乜分別

無錯
其他唔重要

作者咩人？2打6？

陸撚又係度語無倫次

警暴
警察係州政府既，唔係聯邦政府，關侵叉事

而且出問果啲州政府都係democrats

係無分別

見到明報，食屎啦

Biden話China is NOT a problem, 你叫香港嘅自由鬥士點撐得落你呀

Trump 喺某場Rally 將Sleepy Joe 有關支共嘅發言輯錄成短片播出黎（59m40s 開始睇）：

部分Biden 精彩語錄：
* Arising China is a POSITIVE, POSITIVE development. It is in our self interest that China continues to prosper.
* We want to see China RISE
* China is a great nation and we should hope for it to continue EXPAND
* China is NOT our enemy
* They’re NOT bad folks, China is NOT a problem

睇完先知Sleepy Joe 原來係有咁多支持中共嘅發言記錄 有人話China Joe 都有為香港嘅運動發聲，亦都有話China 係thug，咁我又想問，佢邊句係真邊句係假？參選總統之前就已經多次話支持中共擴張，指支共唔係問題，試問佢邊度有決心圍堵中共，解決中共問題？

又或者咁講，Trump 都有話維尼係佢好朋友，話佢唔會怪中國只會怪以往嘅政府無能，比中共抽水，但從Trump 4年黎嘅對華政策同行動可以見到貿易戰, 鼓勵全球供應鏈撤出中國, 喺美國本土封殺華為中興, 對外推廣clean network遊說盟友唔用華為, 搞大印太聯盟同QUAD, 同台灣建立更緊密關係, 國務院持續關注維吾爾同香港嘅狀況等等嘅措施係經濟+科技+軍事+地緣政治/外交等各方面全方位針對中共嘅，係以往各屆美國政府所不能及嘅。你亦好難想像呢啲野係講過好多次中國掘起係件好事嘅Sleepy Joe 所做得到嘅，或者有決心做好嘅。

Sleepy Joe 如此誤解中共，忽視中共威脅自由價值，甚至表示樂見中共擴張，可見佢當選嘅話，佢嘅政府同內閣係唔會好似Trump 政府咁有決心同能力應對支共，支共嘅威脅亦唔會係佢心目中嘅首要事項（相比之下Trump 自支共抹黑美軍係武肺源頭之後就不停口咁講China Virus 同埋話要Hold China accountable for the spread of the terrible plague)。可想而知支共喺Sleepy Joe 綏靖之下必會全力擴大影響力，香港嘅自由空間只會不斷消亡而唔會有置諸死地而後生嘅機會。今次美國總統選舉結果將會影響香港命運，呢個講法絕非虛言。Trump 贏，香港或者會有如鳳凰浴火重生；Sleepy Joe 贏，香港或者到到大家甚至係大家嘅下一代入土為安個陣都仲未光復到。

奧巴馬都 看似左8年

有實績就看似，無實績就確定，佢既邏輯好有有問題

講得好巴打
你應該開個post講呢段